{"id":11600,"date":"2021-03-30T12:10:29","date_gmt":"2021-03-30T12:10:29","guid":{"rendered":"https:\/\/www.rfa.space\/?p=11600"},"modified":"2021-06-25T08:05:15","modified_gmt":"2021-06-25T08:05:15","slug":"esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an","status":"publish","type":"post","link":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/","title":{"rendered":"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an"},"content":{"rendered":"\t\t<div data-elementor-type=\"wp-post\" data-elementor-id=\"11600\" class=\"elementor elementor-11600\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-inner\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-section-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-e5ce351 elementor-section-full_width elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"e5ce351\" data-element_type=\"section\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-19e27d9\" data-id=\"19e27d9\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-9987a0c elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"9987a0c\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-c441afc elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"c441afc\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6b950e7\" data-id=\"6b950e7\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-047ea75 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"047ea75\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-b734ff1 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"b734ff1\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-d303646\" data-id=\"d303646\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-b0cdab2 elementor-widget elementor-widget-heading\" data-id=\"b0cdab2\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"heading.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<h1 class=\"elementor-heading-title elementor-size-default\"><b>ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an <\/b><\/h1>\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-5bdffe8 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"5bdffe8\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-fc542ea\" data-id=\"fc542ea\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-d268ee8 elementor-widget elementor-widget-post-info\" data-id=\"d268ee8\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"post-info.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<ul class=\"elementor-inline-items elementor-icon-list-items elementor-post-info\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<li class=\"elementor-icon-list-item elementor-repeater-item-d41cf1e elementor-inline-item\" itemprop=\"datePublished\">\n\t\t\t\t\t\t<a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/2021\/03\/30\/\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-icon\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<i aria-hidden=\"true\" class=\"fas fa-calendar\"><\/i>\t\t\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<span class=\"elementor-icon-list-text elementor-post-info__item elementor-post-info__item--type-date\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\tMarch 30, 2021\t\t\t\t\t<\/span>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/a>\n\t\t\t\t<\/li>\n\t\t\t\t<\/ul>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-d93640a elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"d93640a\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-6cb0eab\" data-id=\"6cb0eab\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-8c7bee7 elementor-widget elementor-widget-image\" data-id=\"8c7bee7\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"image.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-image\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<img width=\"750\" height=\"426\" src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-1024x581.jpg\" class=\"attachment-large size-large\" alt=\"\" loading=\"lazy\" srcset=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-1024x581.jpg 1024w, https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-300x170.jpg 300w, https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-768x436.jpg 768w, https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-1536x872.jpg 1536w, https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-2048x1162.jpg 2048w, https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-1568x890.jpg 1568w\" sizes=\"(max-width: 750px) 100vw, 750px\" style=\"width:100%;height:56.76%;max-width:2560px\" \/>\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-926e284 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"926e284\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-fdb18b6 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"fdb18b6\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-10fc8fa\" data-id=\"10fc8fa\" data-element_type=\"column\" data-settings=\"{&quot;background_background&quot;:&quot;classic&quot;}\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-3ed5bdb elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"3ed5bdb\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p><strong>Der neue ESA-Chef Josef Aschbacher wird in K\u00fcrze seine Agenda 2025 vorstellen \/ Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der wirft Kritikern der bayerischen Raumfahrtinitiative \u201eBavaria One\u201c Ahnungslosigkeit vor \/ Online-Veranstaltung der Rocket Factory zur Er\u00f6ffnung der neuen Produktionsanlagen in Augsburg<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-24299b9 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"24299b9\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p><strong>Augsburg, 30.03.2021 <\/strong>\u2013&nbsp;Bei einer im Internet \u00fcbertragenen Onlineveranstaltung der Rocket Factory Augsburg AG zur Er\u00f6ffnung der neuen Produktionsanlagen in den ehemaligen Augsburger Osram-Werken k\u00fcndigte Josef Aschbacher, der am 1. M\u00e4rz sein Amt als ESA-Generaldirektor angetreten hat, neue Leuchtturm-Programme an. Aschbacher sagte: \u201eWir sollten an neuen Leuchtturmprojekten arbeiten. Wir haben heute Copernicus und Galileo als die wichtigsten Programme, die einige der besten Technologien der Welt hervorbringen. Aber wir brauchen neue Programme, die Hand in Hand gehen mit Investitionen in neue Satelliten und Konstellationen auf der einen Seite und in Technologien, die zu neuen Tr\u00e4gerraketen f\u00fchren, auf der anderen Seite. Dabei ist es durchaus vorstellbar, dass die ESA k\u00fcnftig auch als Anker-Investor f\u00fcr Startups auftritt, um neue Technologien zu f\u00f6rdern. Das ist etwas, womit wir uns k\u00fcnftig zus\u00e4tzlich zu unserer klassischen Rolle als ESA besch\u00e4ftigen m\u00fcssen.\u201c<\/p>\n<p><br><\/p>\n<p>Der bayerische Ministerpr\u00e4sident Dr. Markus S\u00f6der bezeichnete in einer Videobotschaft den Produktionstsart bei der Rocket Factory als einen \u201eweiteren wichtigen Schritt f\u00fcr die Raumfahrt in Bayern.\u201c Die Rocket Factory w\u00fcrde im New Space \u201emit neuen Tr\u00e4gerraketen neue M\u00f6glichkeiten schaffen\u201c. Zu seinem Amtsantritt hatte S\u00f6der das Raumfahrt-Programm \u201eBavaria One\u201c angek\u00fcndigt, mit einem Volumen von 700 Millionen Euro. S\u00f6der sagte heute in seiner Videobotschaft: &#8220;Mit unserem Raumfahrtkonzept haben wir am Anfang noch ein bisschen Spott erfahren, vor allem von denjenigen, die null Ahnung haben von der Bedeutung. Heute geht es ja nicht nur darum, in die Tiefen des Alls zu blicken, sondern alles was wir im Orbit planen, machen und denken, hat immer auch mit uns selbst zu tun. Wenn es um Klimaschutz geht, Wasserplanung oder landwirtschaftliche Prozesse, dann l\u00e4sst sich das aus der Atmosph\u00e4re am besten beobachten und planen.&#8221;<\/p>\n<p><br><\/p>\n<p>Auch f\u00fcr das Startup steht die Erdbeobachtung im Mittelpunkt der Unternehmensstrategie. J\u00f6rn Spurmann, Chief Commercial Officer der Rocket Factory, sagte auf der Onlineveranstaltung seines Unternehmens: \u201eF\u00fcr die Beobachtung unseres Planeten und unseres Klimas werden viele kleine Satelliten ben\u00f6tigt, die in erdnahe Umlaufbahnen transportiert werden m\u00fcssen. Und unsere Rakete aus Augsburg wird in naher Zukunft hunderte dieser Satelliten in den Weltraum bringen. Damit k\u00f6nnen wir von Augsburg aus einen Beitrag zur Verbesserung der Welt leisten. Nur wenn wir die Kosten des Raumtransports deutlich senken, werden private Anbieter im Weltraum Geld verdienen. Hunderte von Startups \u2013 auch aus Bayern \u2013 stehen bereits mit ihren Gesch\u00e4ftsideen in den Startl\u00f6chern.\u201c<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Stefan Brieschenk, Chief Operating Officer der Rocket Factory erg\u00e4nzt: \u201cIn dieser historischen Halle arbeiten \u00fcber 85 Mitarbeiter aus 25 Nationen an unserer gemeinsamen Vision: Den Weltraum mit unschlagbar g\u00fcnstigen Tr\u00e4gerraketen zu erobern. Die Geschichte der Raumfahrt hat gezeigt: Es geht nicht darum, Erster zu sein. Es geht darum der Beste zu sein. Und wenn wir unser ambitioniertes Triebwerks-Konzept verwirklichen, werden wir auch die Kostenvorteile unserer Tr\u00e4gerraketen realisieren k\u00f6nnen.\u201c Mit der gestuften Verbrennungstechnologie entwickelt die Rocket Factory ein Triebwerk, dass leistungsf\u00e4higer, effizienter und sauberer sein wird als bei den meisten Tr\u00e4gerraketen, die derzeit auf dem Markt kommen.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>An der Panel Diskussion nahmen neben Josef Aschbacher auch Professor Ulrich Walter von der Technischen Universit\u00e4t M\u00fcnchen (TUM), Matthias Wachter, Head of Department Cooperation, Security, Raw Materials and Space des BDI und Christoph Keese, CEO der hy \u2013 The Axel Springer Consulting Group teil.<\/p>\n<p><strong>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p><strong>Rocket Factory will in den neuen Produktionshallen in Augsburg <\/strong>Raketen wie Autos bauen. Das Startup kombiniert dabei h\u00f6chste Leistungsf\u00e4higkeit mit \u00e4u\u00dferst kosteng\u00fcnstigen Herstellungsverfahren und Designprinzipien. In einem ersten Schritt werden in den neuen Hallen Prototypen der Triebwerke und Raketen hergestellt. Dabei sollen die erfolgreichen Fertigungsstrategien der Automobilindustrie auf die Produktion von Raketen \u00fcbertragen werden. So ist geplant, Plattformen zu entwickeln, auf deren Grundlage jederzeit unterschiedliche Varianten gebaut werden k\u00f6nnen. Dadurch k\u00f6nnen m\u00f6glichst viele baugleiche Teile verwendet werden. Dar\u00fcber hinaus will das Startup konsequent industrielle Komponenten verwenden und sie auf die besonders harten Bedingungen im Weltraum anpassen. Dabei werden auch konsequent 3D-Drucktechnologien anwenden.<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>F\u00fcr die Entwicklung der seriellen Fertigung hat der Standort Augsburg eine gro\u00dfe Bedeutung f\u00fcr das junge Unternehmen. J\u00f6rn Spurmann: \u201eDiese Stadt ist ein sehr attraktives Umfeld f\u00fcr innovative Existenzgr\u00fcnder. Viele Beispiele von erfolgreichen Startups zeigen, dass die Stadt Augsburg ein gro\u00dfartiger Inkubator f\u00fcr starke Zukunftsideen ist. Wir konnten das selbst zweieinhalb Jahre im Technologiezentrum in Augsburg erleben.\u201c<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p>Die Augsburger Oberb\u00fcrgermeisterin Eva Weber sagte in ihrer \u201eVideobotschaft: \u201eEs freut mich sehr, dass Rocket Factory in Augsburg bleibt. Augsburg ist seit vielen, vielen Jahren eine Luft- und Raumfahrt-Stadt. Ich bin mir ganz sicher, dass auch die Rocket Factory im Herzen der Fuggerstadt Weltraum-Geschichte schreiben wird.\u201c<\/p>\n<p>&nbsp;<\/p>\n<p><strong>&nbsp;<\/strong><\/p>\n<p><strong>\u00dcber Rocket Factory<\/strong><\/p>\n<p>Rocket Factory wurde 2018 gegr\u00fcndet. Ziel des Start-ups ist es, bis Ende 2022 einen Tr\u00e4gerraketen-Prototypen zu entwickeln, mit dem Satelliten w\u00f6chentlich zu konkurrenzlos g\u00fcnstigen Preisen in erdnahe Umlaufbahnen transportiert werden k\u00f6nnen. Rocket Factory strebt ein exponentielles Wachstum im boomenden New Space-Markt an. Ziel des Start-ups ist es, h\u00f6chste Leistungsf\u00e4higkeit mit \u00e4u\u00dferst kosteng\u00fcnstigen Herstellungsverfahren und Designprinzipien zu kombinieren. Die Experten planen das Konzept der Rakete aus der Perspektive der Satelliten und der Kunden: Rocket Factory wird Satelliten mit einer einzigartigen Orbitalstufe pr\u00e4zise in die gew\u00fcnschten Umlaufbahnen bringen. Der Launcher bietet damit einen End-to-End-Lieferservice f\u00fcr die letzte Meile. Die Tr\u00e4gerrakete vereinigt drei wichtige Wettbewerbsvorteile: eine \u00e4u\u00dferst kosteng\u00fcnstige Architektur, eine pr\u00e4zise Lieferung im Orbit und eine \u00fcberlegene Antriebstechnologie. Das Start-up besch\u00e4ftigt in Augsburg ein Team von 85 (Stand M\u00e4rz 2021) New Space-Veteranen aus 25 verschiedenen L\u00e4ndern, die bereits in anderen Launcher-Projekten Erfahrungen gesammelt haben. Weitere Informationen finden Sie unter:&nbsp;<a href=\"https:\/\/eur01.safelinks.protection.outlook.com\/?url=http%3A%2F%2Fwww.rfa.space%2F&amp;data=04%7C01%7Cedda.fels%40axelspringer.de%7Cf44dfa729c7344b5abbf08d8cdb59ebe%7Ca1e7a36c6a4847689d653f679c0f3b12%7C0%7C0%7C637485527230989292%7CUnknown%7CTWFpbGZsb3d8eyJWIjoiMC4wLjAwMDAiLCJQIjoiV2luMzIiLCJBTiI6Ik1haWwiLCJXVCI6Mn0%3D%7C1000&amp;sdata=L%2BafTx616qiqFLB5zg0YY3%2BQmkt1kTdAPf4RYZGmZiY%3D&amp;reserved=0\">www.rfa.space<\/a><\/p>\n<p><strong><br><\/strong><\/p>\n<p><strong>Press Contact:<\/strong><\/p>\n<p>Dr. Ibrahim Ata<\/p>\n<p>Email: ibrahim.ata@rfa.space<\/p>\n<p>Tel.: +49 821 999576-21<\/p>\n<p><strong><em>&nbsp;<\/em><\/strong><\/p>\n<p><strong>Rocket Factory Augsburg AG<\/strong><\/p>\n<p>Berliner Allee 65<\/p>\n<p>D-86153 Augsburg<\/p><p><br><\/p>\n<p><strong>Chairman of Supervisory Board: Jean-Jacques Dordain<\/strong><\/p>\n<p><strong>Executive Board: Stefan Brieschenk, J\u00f6rn Spurmann<\/strong><\/p>\n<p><strong>Headquarter: Augsburg<\/strong><\/p>\n<p><strong>Place of jurisdiction: AG Augsburg, HRB 34251<\/strong><\/p>\n<p><strong>Tax-ID: DE319402838<\/strong><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-2b21159 elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"2b21159\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-a0da769\" data-id=\"a0da769\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e08c7cd elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"e08c7cd\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-e247ab4 elementor-widget elementor-widget-text-editor\" data-id=\"e247ab4\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"text-editor.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-text-editor elementor-clearfix\">\n\t\t\t\t<p>Interested in featuring us?<\/p>\n<p><\/p>\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-a9f30b5 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"a9f30b5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-1cce452 elementor-widget elementor-widget-ucaddon_creative_buttons\" data-id=\"1cce452\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ucaddon_creative_buttons.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- start Creative Button Hovers -->\n\t\t<link id='uc_ac_assets_file_uc_creative_buttons_css_1983-css' href='https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/ac_assets\/uc_creative_buttons\/uc_creative_buttons.css' type='text\/css' rel='stylesheet' >\n\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\/* widget: Creative Button Hovers *\/\n\n#uc_creative_buttons_elementor14806.uc_creative_buttons{\n  text-align: center;\n}\n#uc_creative_buttons_elementor14806.uc_creative_buttons .uc_button,\n#uc_creative_buttons_elementor14806.uc_creative_buttons .uc_button::after {\n\ttransition: all 0.3s;\n}\n\n#uc_creative_buttons_elementor14806.uc_creative_buttons .uc_button {\n\n\n  display: inline-block;\n  overflow:hidden;\n}\n\n<\/style>\n\n\t\t\t<div class=\"uc_creative_buttons\" id=\"uc_creative_buttons_elementor14806\">\n  <div class=\"container\">\n    <a href=\"#elementor-action%3Aaction%3Dpopup%3Aopen%26settings%3DeyJpZCI6IjEyMDAxIiwidG9nZ2xlIjpmYWxzZX0%3D\" class=\"uc_button button-padding uc_btn-2\"  target='_blank'><span>REQUEST PRESS KIT<\/span><\/a>\n  <\/div>\n<\/div>\n\t\t\t<!-- end Creative Button Hovers -->\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-74b23e9 elementor-hidden-phone elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"74b23e9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-4176850\" data-id=\"4176850\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-17782f3 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"17782f3\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0d3d61b elementor-widget elementor-widget-ucaddon_post_carousel\" data-id=\"0d3d61b\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"ucaddon_post_carousel.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t<!-- start Post Carousel -->\n\t\t<link id='font-awesome-css' href='https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/plugins\/unlimited-elements-for-elementor\/assets_libraries\/font-awesome5\/css\/fontawesome-all.min.css' type='text\/css' rel='stylesheet' >\n\t\t<link id='font-awesome-4-shim-css' href='https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/plugins\/unlimited-elements-for-elementor\/assets_libraries\/font-awesome5\/css\/fontawesome-v4-shims.css' type='text\/css' rel='stylesheet' >\n\t\t<link id='owl-carousel-css' href='https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/plugins\/unlimited-elements-for-elementor\/assets_libraries\/owl-carousel\/assets\/owl.carousel.css' type='text\/css' rel='stylesheet' >\n\n\t\t\t<style type=\"text\/css\">\/* widget: Post Carousel *\/\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 *{\n  box-sizing:border-box;\n}\n#uc_post_carousel_elementor28245{\n  position:relative;\n}\n#uc_post_carousel_elementor28245 .uc_post_title{\n  font-size:21px;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .uc_image_carousel_placeholder\n{\n  position:relative;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .ue_pos_carousel_image_overlay\n{\n  position:absolute;\n  top:0;\n  bottom:0;\n  left:0;\n  right:0;\n  transition:0.3s;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .uc_carousel_item\n{\n  overflow:hidden;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .owl-nav .owl-prev{\n    position:absolute;\n    left:-92px;\n    display:inline-block;\n    text-align:center;\n}\n#uc_post_carousel_elementor28245 .owl-nav .owl-next{\n  position:absolute;\n    right:-92px;\n  display:inline-block;\n  text-align:center;\n}\n\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .owl-dots {\noverflow:hidden;\ndisplay:block !important;\ntext-align:center;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .owl-dot {\nborder-radius:50%;\ndisplay:inline-block;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .uc_image_carousel_container_holder{\n  text-align:center;\n}\n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .uc_more_btn{\n\n  display:inline-block;\n  text-align:center;\n  text-decoration:none;\n}  \n\n#uc_post_carousel_elementor28245 .uc_image_carousel_placeholder img\n{\n  display:block;\n  width:100%;\n  object-fit: cover;\n}\n \n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n\n<\/style>\n\n\t\t\t<div class=\"uc_overlay_image_carousel\" id=\"uc_post_carousel_elementor28245\" style=\"direction:ltr;\">\n   <div class=\"uc_carousel owl-carousel owl-theme\">\n   \t\t<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-and-digantara-sign-memorandum-of-understanding\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/DSC05669.png\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-and-digantara-sign-memorandum-of-understanding\/\"><div class=\"uc_post_title\">RFA and Digantara sign Memorandum of Understanding<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">21 September 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-and-digantara-sign-memorandum-of-understanding\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/spaceflight-inc-and-rocket-factory-partner-to-fly-sherpa-otvs-on-future-rfa-launches-from-europe\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/RFA-One-Horizontal-w-flame-and-background-2.jpg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/spaceflight-inc-and-rocket-factory-partner-to-fly-sherpa-otvs-on-future-rfa-launches-from-europe\/\"><div class=\"uc_post_title\">Spaceflight Inc. and Rocket Factory Partner to Fly Sherpa OTVs on Future RFA Launches from Europe<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">19 September 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/spaceflight-inc-and-rocket-factory-partner-to-fly-sherpa-otvs-on-future-rfa-launches-from-europe\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rocket-factory-signs-contract-with-esa-for-boost-program\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/PHS_2154-scaled.jpg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rocket-factory-signs-contract-with-esa-for-boost-program\/\"><div class=\"uc_post_title\">Rocket Factory signs contract with ESA for Boost! Program<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">13 September 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rocket-factory-signs-contract-with-esa-for-boost-program\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/space-debris-a-threat-just-beyond-the-horizon\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/AdobeStock_73724733-1-scaled.jpeg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/space-debris-a-threat-just-beyond-the-horizon\/\"><div class=\"uc_post_title\">#2 - Space Debris - A threat just beyond the horizon<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">28 July 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/space-debris-a-threat-just-beyond-the-horizon\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-succesfully-hot-fires-helix-engine-for-a-total-of-74-seconds\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/IEQ-HOT-1A-ULTRASLOMO-1520_HDR_incr.low_-1.jpg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-succesfully-hot-fires-helix-engine-for-a-total-of-74-seconds\/\"><div class=\"uc_post_title\">RFA succesfully hot fires Helix engine for a total of 74 seconds<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">13 July 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-succesfully-hot-fires-helix-engine-for-a-total-of-74-seconds\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/sustainable-space-travel\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/AdobeStock_276490244-scaled.jpeg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/sustainable-space-travel\/\"><div class=\"uc_post_title\">#1 Sustainable space flight - more than loud noises and flashy lights<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">04 May 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/sustainable-space-travel\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-wins-11-million-euros-in-the-dlr-microlauncher-competition\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/DLR001.png\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-wins-11-million-euros-in-the-dlr-microlauncher-competition\/\"><div class=\"uc_post_title\">RFA wins 11 million Euros in the DLR microlauncher competition<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">25 April 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-wins-11-million-euros-in-the-dlr-microlauncher-competition\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/helix-public-names-rfa-engine\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/PR2.jpg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/helix-public-names-rfa-engine\/\"><div class=\"uc_post_title\">\"Helix\" - public names RFA engine<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">18 March 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/helix-public-names-rfa-engine\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-and-southern-launch-sign-agreement-for-launch-facilities\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Picture-e1644485152459.jpg\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-and-southern-launch-sign-agreement-for-launch-facilities\/\"><div class=\"uc_post_title\">RFA and Southern Launch sign agreement for launch facilities<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">10 February 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-and-southern-launch-sign-agreement-for-launch-facilities\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n<div class=\"uc_image_carousel_container_holder uc_carousel_item\">\n  \n  <div class=\"uc_image_carousel_placeholder\">\n    <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-launches-campaign-nameourengine\/\" style=\"display:block;\">\n    \t<img src=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/1-2.png\">\n        <div class=\"ue_pos_carousel_image_overlay\"><\/div>\n    <\/a>\n  <\/div>\n  \n\n  <div class=\"uc_image_carousel_content\" >\n    <div>\n      <a href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-launches-campaign-nameourengine\/\"><div class=\"uc_post_title\">RFA launches campaign #NameOurEngine<\/div><\/a>        <div class=\"uc_date\">02 February 2022<\/div>    <a class=\"uc_more_btn\"  href=\"https:\/\/www.rfa.space\/rfa-launches-campaign-nameourengine\/\"><span  class=\"uc_style_post_carousel_elementor_read_txt\" >Read More<\/span><\/a>    <\/div>\n  <\/div>\n<\/div>\n\n   <\/div>\t\n<\/div>\n\t\t\t<!-- end Post Carousel -->\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-0998235 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"0998235\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t<section class=\"elementor-section elementor-top-section elementor-element elementor-element-0b737f9 elementor-hidden-desktop elementor-section-boxed elementor-section-height-default elementor-section-height-default\" data-id=\"0b737f9\" data-element_type=\"section\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-container elementor-column-gap-default\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-row\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-column elementor-col-100 elementor-top-column elementor-element elementor-element-0fe9b3f\" data-id=\"0fe9b3f\" data-element_type=\"column\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-column-wrap elementor-element-populated\">\n\t\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-wrap\">\n\t\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-element elementor-element-aba27d5 elementor-widget elementor-widget-spacer\" data-id=\"aba27d5\" data-element_type=\"widget\" data-widget_type=\"spacer.default\">\n\t\t\t\t<div class=\"elementor-widget-container\">\n\t\t\t\t\t<div class=\"elementor-spacer\">\n\t\t\t<div class=\"elementor-spacer-inner\"><\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t<\/section>\n\t\t\t\t\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t\t<\/div>\n\t\t\t\t\t<\/div>\n\t\t","protected":false},"excerpt":{"rendered":"<p>ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an Der neue ESA-Chef Josef Aschbacher wird in K\u00fcrze seine Agenda 2025 vorstellen \/ Bayerns Ministerpr\u00e4sident S\u00f6der wirft Kritikern der bayerischen Raumfahrtinitiative \u201eBavaria One\u201c Ahnungslosigkeit vor \/ Online-Veranstaltung der Rocket Factory zur Er\u00f6ffnung der neuen Produktionsanlagen in Augsburg Augsburg, 30.03.2021 \u2013&nbsp;Bei einer im Internet \u00fcbertragenen Onlineveranstaltung&hellip; <a class=\"more-link\" href=\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\">Continue reading <span class=\"screen-reader-text\">ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an<\/span><\/a><\/p>\n","protected":false},"author":10,"featured_media":11608,"comment_status":"closed","ping_status":"closed","sticky":false,"template":"elementor_header_footer","format":"standard","meta":{"inline_featured_image":false},"categories":[131],"tags":[],"yoast_head":"<!-- This site is optimized with the Yoast SEO plugin v19.7.1 - https:\/\/yoast.com\/wordpress\/plugins\/seo\/ -->\n<title>ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an |<\/title>\n<meta name=\"description\" content=\"Your launch into the new space\" \/>\n<meta name=\"robots\" content=\"index, follow, max-snippet:-1, max-image-preview:large, max-video-preview:-1\" \/>\n<link rel=\"canonical\" href=\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\" \/>\n<meta property=\"og:locale\" content=\"en_US\" \/>\n<meta property=\"og:type\" content=\"article\" \/>\n<meta property=\"og:title\" content=\"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an |\" \/>\n<meta property=\"og:description\" content=\"Your launch into the new space\" \/>\n<meta property=\"og:url\" content=\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\" \/>\n<meta property=\"og:site_name\" content=\"Rocket Factory Augsburg\" \/>\n<meta property=\"article:published_time\" content=\"2021-03-30T12:10:29+00:00\" \/>\n<meta property=\"article:modified_time\" content=\"2021-06-25T08:05:15+00:00\" \/>\n<meta property=\"og:image\" content=\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-1024x581.png\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:width\" content=\"1024\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:height\" content=\"581\" \/>\n\t<meta property=\"og:image:type\" content=\"image\/png\" \/>\n<meta name=\"author\" content=\"Monica Arizaga\" \/>\n<meta name=\"twitter:card\" content=\"summary_large_image\" \/>\n<meta name=\"twitter:label1\" content=\"Written by\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data1\" content=\"Monica Arizaga\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:label2\" content=\"Est. reading time\" \/>\n\t<meta name=\"twitter:data2\" content=\"9 minutes\" \/>\n<script type=\"application\/ld+json\" class=\"yoast-schema-graph\">{\"@context\":\"https:\/\/schema.org\",\"@graph\":[{\"@type\":\"Article\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/#article\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\"},\"author\":{\"name\":\"Monica Arizaga\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/person\/c30ff01e0299d6ba34ab9849e1b579c9\"},\"headline\":\"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an\",\"datePublished\":\"2021-03-30T12:10:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-25T08:05:15+00:00\",\"mainEntityOfPage\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\"},\"wordCount\":1207,\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#organization\"},\"articleSection\":[\"Media\"],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"WebPage\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\",\"url\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\",\"name\":\"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an |\",\"isPartOf\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#website\"},\"datePublished\":\"2021-03-30T12:10:29+00:00\",\"dateModified\":\"2021-06-25T08:05:15+00:00\",\"description\":\"Your launch into the new space\",\"breadcrumb\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/#breadcrumb\"},\"inLanguage\":\"en-US\",\"potentialAction\":[{\"@type\":\"ReadAction\",\"target\":[\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/\"]}]},{\"@type\":\"BreadcrumbList\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/#breadcrumb\",\"itemListElement\":[{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":1,\"name\":\"Home\",\"item\":\"https:\/\/www.rfa.space\/\"},{\"@type\":\"ListItem\",\"position\":2,\"name\":\"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an\"}]},{\"@type\":\"WebSite\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#website\",\"url\":\"https:\/\/www.rfa.space\/\",\"name\":\"Rocket Factory Augsburg\",\"description\":\"Your launch into the new space\",\"publisher\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#organization\"},\"potentialAction\":[{\"@type\":\"SearchAction\",\"target\":{\"@type\":\"EntryPoint\",\"urlTemplate\":\"https:\/\/www.rfa.space\/?s={search_term_string}\"},\"query-input\":\"required name=search_term_string\"}],\"inLanguage\":\"en-US\"},{\"@type\":\"Organization\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#organization\",\"name\":\"Rocket Factory Augsburg \/\/ Your launch into the new space\",\"url\":\"https:\/\/www.rfa.space\/\",\"sameAs\":[],\"logo\":{\"@type\":\"ImageObject\",\"inLanguage\":\"en-US\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/logo\/image\/\",\"url\":\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Logo_Positive-scaled.jpg\",\"contentUrl\":\"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Logo_Positive-scaled.jpg\",\"width\":2560,\"height\":1463,\"caption\":\"Rocket Factory Augsburg \/\/ Your launch into the new space\"},\"image\":{\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/logo\/image\/\"}},{\"@type\":\"Person\",\"@id\":\"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/person\/c30ff01e0299d6ba34ab9849e1b579c9\",\"name\":\"Monica Arizaga\",\"url\":\"https:\/\/www.rfa.space\/author\/monica-rfa\/\"}]}<\/script>\n<!-- \/ Yoast SEO plugin. -->","yoast_head_json":{"title":"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an |","description":"Your launch into the new space","robots":{"index":"index","follow":"follow","max-snippet":"max-snippet:-1","max-image-preview":"max-image-preview:large","max-video-preview":"max-video-preview:-1"},"canonical":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/","og_locale":"en_US","og_type":"article","og_title":"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an |","og_description":"Your launch into the new space","og_url":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/","og_site_name":"Rocket Factory Augsburg","article_published_time":"2021-03-30T12:10:29+00:00","article_modified_time":"2021-06-25T08:05:15+00:00","og_image":[{"width":1024,"height":581,"url":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/Screenshot-2021-03-31-at-14.55.53-1024x581.png","type":"image\/png"}],"author":"Monica Arizaga","twitter_card":"summary_large_image","twitter_misc":{"Written by":"Monica Arizaga","Est. reading time":"9 minutes"},"schema":{"@context":"https:\/\/schema.org","@graph":[{"@type":"Article","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/#article","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/"},"author":{"name":"Monica Arizaga","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/person\/c30ff01e0299d6ba34ab9849e1b579c9"},"headline":"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an","datePublished":"2021-03-30T12:10:29+00:00","dateModified":"2021-06-25T08:05:15+00:00","mainEntityOfPage":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/"},"wordCount":1207,"publisher":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#organization"},"articleSection":["Media"],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"WebPage","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/","url":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/","name":"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an |","isPartOf":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#website"},"datePublished":"2021-03-30T12:10:29+00:00","dateModified":"2021-06-25T08:05:15+00:00","description":"Your launch into the new space","breadcrumb":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/#breadcrumb"},"inLanguage":"en-US","potentialAction":[{"@type":"ReadAction","target":["https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/"]}]},{"@type":"BreadcrumbList","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/esa-generaldirektor-aschbacher-kundigt-neue-leuchtturm-programme-fur-die-europaische-raumfahrt-an\/#breadcrumb","itemListElement":[{"@type":"ListItem","position":1,"name":"Home","item":"https:\/\/www.rfa.space\/"},{"@type":"ListItem","position":2,"name":"ESA-Generaldirektor Aschbacher k\u00fcndigt neue Leuchtturm-Programme f\u00fcr die europ\u00e4ische Raumfahrt an"}]},{"@type":"WebSite","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#website","url":"https:\/\/www.rfa.space\/","name":"Rocket Factory Augsburg","description":"Your launch into the new space","publisher":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#organization"},"potentialAction":[{"@type":"SearchAction","target":{"@type":"EntryPoint","urlTemplate":"https:\/\/www.rfa.space\/?s={search_term_string}"},"query-input":"required name=search_term_string"}],"inLanguage":"en-US"},{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#organization","name":"Rocket Factory Augsburg \/\/ Your launch into the new space","url":"https:\/\/www.rfa.space\/","sameAs":[],"logo":{"@type":"ImageObject","inLanguage":"en-US","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/logo\/image\/","url":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Logo_Positive-scaled.jpg","contentUrl":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-content\/uploads\/2020\/02\/Logo_Positive-scaled.jpg","width":2560,"height":1463,"caption":"Rocket Factory Augsburg \/\/ Your launch into the new space"},"image":{"@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/logo\/image\/"}},{"@type":"Person","@id":"https:\/\/www.rfa.space\/#\/schema\/person\/c30ff01e0299d6ba34ab9849e1b579c9","name":"Monica Arizaga","url":"https:\/\/www.rfa.space\/author\/monica-rfa\/"}]}},"_links":{"self":[{"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11600"}],"collection":[{"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/posts"}],"about":[{"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/types\/post"}],"author":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/users\/10"}],"replies":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/comments?post=11600"}],"version-history":[{"count":26,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11600\/revisions"}],"predecessor-version":[{"id":12497,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/posts\/11600\/revisions\/12497"}],"wp:featuredmedia":[{"embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/media\/11608"}],"wp:attachment":[{"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/media?parent=11600"}],"wp:term":[{"taxonomy":"category","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/categories?post=11600"},{"taxonomy":"post_tag","embeddable":true,"href":"https:\/\/www.rfa.space\/wp-json\/wp\/v2\/tags?post=11600"}],"curies":[{"name":"wp","href":"https:\/\/api.w.org\/{rel}","templated":true}]}}